+++
title = "扫描并触发流水线"
Description = "扫描指定分支的代码后，触发流水线。"
weight = 7
+++

扫描指定分支的代码后，触发流水线。

**注意**：扫描并触发流水线只针对多分支流水线。

**操作步骤**

1. 登录 DevOps 平台，进入业务视图后，在项目列表页面，单击一个 ***项目名称***，再单击 **持续交付** > **流水线**。

2. 在流水线页面，可以通过以下两种方式扫描并触发流水线：

   * 找到要扫描并触发的多分支流水线名称，单击 ![operations](/img/operations.png)，再单击 **扫描**。

   * 单击要扫描并触发的多分支 ***流水线名称***，在流水线详情页面，单击 **操作** > **扫描**。

3. 在流水线详情页面，提示流水线开始扫描成功。在 **详情信息** 栏，单击 **多分支流水线** 和 **执行记录**，查看流水线的执行状态，参考 [查看流水线及详情]({{< relref "10usermanual/project/CD/pipeline/viewpipeline.md" >}}) 和 [流水线执行状态]({{< relref "10usermanual/project/CD/pipeline/pipelinestatus.md" >}})。